 \documentclass[pdftex,12pt, oneside]{article}

%\usepackage[paperwidth=8.5in, paperheight=13in]{geometry} % Folio
\usepackage[paperwidth=8.27in, paperheight=11.69in]{geometry} % A4

\usepackage{makeidx}         % allows index generation
\usepackage{graphicx}        % standard LaTeX graphics tool
                             % when including figure files
\usepackage[bottom]{footmisc}% places footnotes at page bottom
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{paralist}
\usepackage{float}
\usepackage{gensymb}  
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{mathtools} % atau \usepackage{amsmath}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolor}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolor},
  commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  keepspaces=true,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}


\begin{document}
\sloppy % biar section ga melebar melewati kertas

\begin{center}
{\large DOKUMENTASI RANCANGAN SISTEM JARINGAN KOMPUTER - SIMPATDA}
\\[1cm]
xx Januari 2017\\
Priyanto Tamami, S.Kom.
\end{center}

%\frontmatter%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{ANALISIS KEBUTUHAN}

\subsection{PENDAHULUAN}

Dengan dilakukannya perubahan struktur kedinasan, maka dibutuhkan penyesuaian terhadap struktur jaringan komputer, terutama dalam pelaksanaan kegiatan operasional administrasi pajak daerah. 

Beberapa aplikasi yang nantinya akan dapat diakses oleh dua bidang pengelola pendapatan daerah yaitu, SISMIOP, Simpatda, dan Simda Pendapatan.

\subsection{METODE ANALISIS KEBUTUHAN}

Pemilihan metode analisis kebutuhan yang diterapkan kali ini yaitu : observasi dan analisa prosedur.

Rincian metodenya adalah sebagai berikut :

\textbf{Obervasi}

Ini dilakukan dalam rangka pengamatan kondisi fisik ruangan, berapa panjang kabel jaringan yang diperlukan, lokasi \textit{switch} atau \textit{router} yang diperlukan, lokasi \textit{server}, dan ketersediaan perlengkapan untuk membangun jaringan.

\textbf{Prosedur Analisis}

Ini dilakukan untuk menentukan topologi jaringan yang cocok untuk melakukan komunikasi data, termasuk pembagian jaringan sebagai strategi untuk melakukan deteksi kegagalan sistem.

\subsection{ANALISA DAN SIMPULAN}

Hasil dari kegiatan analisa adalah bahwa dalam pengelolaan pajak daerah akan menggunakan beberapa sistem informasi, yaitu sebagai berikut :

\begin{enumerate}[1.]
  \item SISMIOP, yaitu sistem informasi manajemen objek pajak khusus untuk pengelolaan Pajak Bumi dan Bangunan Perdesaan dan Perkotaan. Sistem ini berbentuk \textit{client server} sehingga aplikasi harus dipasangkan (\textit{install}) pada komputer \textit{client} agar sistem dapat digunakan.
  
  \item Simpatda, yaitu sistem informasi yang digunakan untuk mengelola jenis pajak daerah lain selain PBB-P2 dan BPHTB, Simpatda ini rencananya sudah tidak digunakan lagi di tahun 2017.
  
  \item Simda Pendapatan, yaitu sistem informasi yang digunakan untuk menggantikan Simpatda yang nantinya sudah tidak digunakan lagi.
\end{enumerate}

Sistem-sistem informasi tersebut harus dapat digunakan oleh kedua bidang yang menangani pajak daerah, sehingga perlu dilakukan penyesuaian terhadap jaringan komputer yang sudah ada.

\section{STUDI KELAYAKAN}

\subsection{MASALAH}

\subsection{LINGKUNGAN IMPLEMENTASI}

\subsection{REKOMENDASI}

\subsection{KONFIGURASI SISTEM ALTERNATIF}

\subsection{RUANG LINGKUP SISTEM}

\subsection{KELAYAKAN SISTEM}

\subsection{SIMPULAN}

\section{METODE KOMUNIKASI}

\section{TOPOLOGI JARINGAN}

\section{DIAGRAM JARINGAN}

\section{PERANGKAT KERAS DAN PERANGKAT LUNAK JARINGAN}


\end{document}